# Официальный модуль DPD для OpenCart 2.3 и выше 

*DPD — это одна из крупнейших логистических компаний, которая осуществляет курьерскую доставку посылок по России и странам СНГ, с партнерской сетью пунктов выдачи.*

Модуль свяжет ваш интернет-магазин с личным кабинетом доставки DPD и вы получите следующие возможности:

*   Предоставление покупателю всех возможных способов доставки: курьером и на пункт выдачи заказов;
*   Возможность автоматического расчета стоимости доставки;
*   Вывод возможных вариантов доставки в зависимости от веса товара;
*   Вывод на страницу оформления заказа даты и стоимости доставки в зависимости от габаритов заказа;
*   Интерактивная карта для выбора пункта выдачи заказа при оформлении заказа, а также информационный виджет для раздела "Доставка" вашего интернет-магазина;
*   Изменять габариты заказа;
*   Передача заказа в личный кабинет DPD после его редактирования и подтверждения в панели администрирования сайта;
*   Создавать заявки на вызов курьера;
*   Печать квитанций к заказам и актов передачи курьеру из панели администрирования сайта;
*   Отслеживание статуса посылок в DPD*;
*   Синхронизация статусов доставки со статусами в панели администрирования сайта;
*   Автоматическая конвертация стоимости доставки из валюты ЛК DPD в валюту интернет-магазина при ее расчете;
*   Автоматическая конвертация сумм объявленной ценности и наложенного платежа из валюты интернет-магазина в валюту ЛК DPD по курсу на дату оформления заказа покупателем;
*   Поддержка мульти-аккаунтов для работы со странами СНГ;
*   Автоматический выбор подходящего аккаунта по стране назначения покупателя;

Модуль работает со следующими тарифами DPD
*   DPD OPTIMUM;
*   DPD Online Express;
*   DPD EXPRESS

Вы можете выбрать в настройках модуля, какие тарифы использовать в расчете. В этом случае покупателю будет отображаться оптимальный из возможных вариантов доставки.

*Для возможности отслеживания статусов посылок должна быть подключена услуга "Работа методом getEvents с подтверждением". Подключение услуги нужно запросить на сайте DPD или у вашего персонального менеджера.*

## Установка

### Ручная установка 

1. Скачать [архив](https://bitbucket.org/DPDinRussia/dpd.opencart/get/master.zip) 
1. Открыть архив, зайти в папку upload и загрузить папки admin и catalog в корень Вашего сайта, например `site.ru/public_html/` 
1. После того как вы загрузили файлы, зайдите в Административную панель вашего сайта и в левом меню найдите `Модули / Расширения -> Модули / Расширения` http://prntscr.com/nglhyt , выберите тип расширения "Доставка" и активируйте модуль "Интеграция с DPD", нажав на кнопку с плюсом http://prntscr.com/nglo3j 
1. После активации модуля зайдите в Модули / Расширения -> Модификаторы и обновите кэш модификаторов http://prntscr.com/nglpl9 
1. Для завершения установки зайдите снова в Модули / Расширения -> Модули / Расширения http://prntscr.com/nglhyt , выберите тип расширения "Доставка" и нажмите "Редактировать" возле нашего модуля http://prntscr.com/nglque , пропишите основные настройки, помеченные звёздочкой http://prntscr.com/nglrp4, и нажмите кнопку "Сохранить", которая находится в верхнем меню настроек http://prntscr.com/nglsmn 
1. Запустите импорт внешних данных, нажав на кнопку "Импорт данных", которая находится в самом низу настроек http://prntscr.com/nglt0y.  

### Автоматическая установка 

1. Скачать [архив](https://bitbucket.org/DPDinRussia/dpd.opencart/get/master.zip) 
2. После того как вы скачали архив, зайдите в Административную панель вашего сайта и в левом меню найдите `Модули / Расширения -> Установка расширений` http://prntscr.com/nglxiv, нажмите на кнопку "Загрузить" http://prntscr.com/ngly6n и выберите скаченный ранее установочный архив DPD.ocmod.zip. 
3. После того как вы загрузили архив, зайдите в Модули / Расширения -> Модули / Расширения http://prntscr.com/nglhyt , выберите тип расширения "Доставка" и активируйте модуль "Интеграция с DPD", нажав на кнопку с плюсом http://prntscr.com/nglo3j 
4. После активации модуля зайдите в Модули / Расширения -> Модификаторы и обновите кэш модификаторов http://prntscr.com/nglpl9 
5. Для завершения установки зайдите снова в Модули / Расширения -> Модули / Расширения http://prntscr.com/nglhyt , выберите тип расширения "Доставка" и нажмите "Редактировать" возле нашего модуля http://prntscr.com/nglque , пропишите основные настройки, помеченные звёздочкой http://prntscr.com/nglrp4, и нажмите кнопку "Сохранить", которая находится в верхнем меню настроек http://prntscr.com/nglsmn 
6. Запустите импорт внешних данных, нажав на кнопку "Импорт данных", которая находится в самом низу настроек http://prntscr.com/nglt0y.

## Удаление модуля

1. Зайти в Модули / Расширения -> Доставка и отключить **Интеграция с DPD**
2. После отключить модификатор Модули / Расширения -> Модификаторы и отключить **dpd - Службы доставки**
3. Через FTP зайти по пути **upload/system** и удалить файл если имеется **dpd.ocmod.xml**
4. Модули / Расширения -> Модификаторы и обновите кэш модификаторов http://prntscr.com/nglpl9

### Обновление данных

Для поддержания в актуальном состоянии данных о городах обслуживания и списка ПВЗ DPD
модулю необходимо обновлять свои данные. Для этого необходимо настроить запуск 
скрипта data-update.php с периодом раз в сутки.

Примерное задания для крона с запуском в 12ч ночи будет выглядеть следующим образом
`0 0 * * * wget -O /dev/null http://VashSite/index.php?route=extension/shipping/dpd/import`

Внимание! Запускать данное задание желательно во время наименьшей нагрузки на сайт, например
ночью.

### Обновление статусов

Для работы механизма обновления и синхронизации статусов заказа необходимо настроить запуск
скрипта status-update.php с периодом раз в 10 минут 

Примерное задание для крона будет выглядеть следующим образом
`*/10 * * * * wget -O /dev/null http://VashSite/index.php?route=extension/shipping/dpd/checkStatus`

## Часто задаваемые вопросы

### Не сохраняются настройки модуля

Проверьте заполнение всех обязательных полей на странице.
В случае если какое-то поле пропущено - в верхней части страницы будет отображена ошибка

### Не удается выбрать город отправителя

Запустите импорт данных заново. 
В случае если включен тестовый режим - отключите его и выполните синхронизацию заново.

### Не удается выбрать терминал

Запустите импорт данных заново. 
В случае если включен тестовый режим - отключите его и выполните синхронизацию заново.

### Не отображается доставка

Проверьте заполнен ли город отправителя. 

В случае если доставка выполняется от терминала, проверьте есть ли подходящий терминал в Вашем
городе отправления, в противном случае выберите доставку от двери

### Не соответствует стоимость доставки расчитанной на сайте DPD

Убедитесь, что на сайте DPD Вы выполняете расчет доставки по тем же параметрам, что и модуль.
На стоимоть доставки влияют такие параметры как

1. Габариты посылки (ширина, высота, длина)
1. Вес посылки
1. Объявленная ценность
1. Вид доставки (от терминала/двери до терминала/двери)

### Ничего не помогает

В случае проблем с модулем обратитесь по адресу support@ipol.ru, описав суть проблемы и 
указав клиентский номер в системе DPD.

## Документация
Полная документация по модулю доступна [здесь](https://ipol.ru/spravka/dpd_opencart/about_plugin/)
